科學家警告神經疾病患者或於疫情後大增

【Now新聞台】新冠病毒疫情爆發以來，患者除了會出現發燒、咳嗽等表徵外，病毒還會攻擊人體多個器官，包括對大腦和中樞神經系統造成損害。有科學家擔心可能會引發嚴重後果。

澳洲廣播公司報道，澳洲有研究團隊發現，新冠病毒長遠可能會導致病人患上神經系統疾病，警告患柏金遜症等疾病的人數在疫情過後可能會大增，甚至出現爆炸性增長。

大約一百年前，西班牙爆發流感大流行，在事後的五年，柏金遜症的發病率大增三倍。科學家警告新冠病毒可能引發類似的疾病潮。

專家指，柏金遜症這種神經系統疾病是一種複雜的疾病，其中一個成因是腦炎，而新冠病毒正正可以引發腦部發炎，腦部一旦發炎，就可以引致連串反應，最終可能導致柏金遜症。

啲中過招既黑警小心啲

恐懼撚